data = '{"firstGroupQuest":[{"id":"1439","question":"От какого дерева появляются желуди?","answer":{"a":{"text":"Каштан","accept":"false"},"b":{"text":"Ясень","accept":"false"},"c":{"text":"Дуб","accept":"true"},"d":{"text":"Клен","accept":"false"}}},{"id":"9894","question":"Что не является кисломолочным продуктом?","answer":{"a":{"text":"Сыр","accept":"false"},"b":{"text":"Майонез","accept":"true"},"c":{"text":"Сметана","accept":"false"},"d":{"text":"Творог","accept":"false"}}},{"id":"9985","question":"Какому коню в зубы не смотрят?","answer":{"a":{"text":"Жареному","accept":"false"},"b":{"text":"Горем убитому","accept":"false"},"c":{"text":"С кариесом","accept":"false"},"d":{"text":"Дарёному","accept":"true"}}},{"id":"9363","question":"Из какого злака получают манную крупу?","answer":{"a":{"text":"Пшеница","accept":"true"},"b":{"text":"Рожь","accept":"false"},"c":{"text":"Ячмень","accept":"false"},"d":{"text":"Просо","accept":"false"}}},{"id":"6905","question":"Кого иногда называют спрутом?","answer":{"a":{"text":"Кашалота","accept":"false"},"b":{"text":"Медузу","accept":"false"},"c":{"text":"Каракатицу","accept":"false"},"d":{"text":"Осьминога","accept":"true"}}},{"id":"5778","question":"Какая сельскохозяйственная культура сама удобряет почву?","answer":{"a":{"text":"Свекла","accept":"false"},"b":{"text":"Горох","accept":"true"},"c":{"text":"Рожь","accept":"false"},"d":{"text":"Кукуруза","accept":"false"}}},{"id":"3191","question":"Что человек может сделать для гибискуса?","answer":{"a":{"text":"Вычистить клетку","accept":"false"},"b":{"text":"Расчесать шерсть","accept":"false"},"c":{"text":"Поменять воду в аквариуме","accept":"false"},"d":{"text":"Полить","accept":"true"}}},{"id":"9601","question":"За какое время периода Земля оборачивается вокруг Солнца?","answer":{"a":{"text":"За месяц","accept":"false"},"b":{"text":"За неделю","accept":"false"},"c":{"text":"За год","accept":"true"},"d":{"text":"За сутки","accept":"false"}}},{"id":"5237","question":"Какой химический элемент был впервые получен из морских водорослей?","answer":{"a":{"text":"Фософр","accept":"false"},"b":{"text":"Сера","accept":"false"},"c":{"text":"Йод","accept":"true"},"d":{"text":"Калий","accept":"false"}}},{"id":"3464","question":"Какую позицию на поле называют `голкипер`?","answer":{"a":{"text":"Вратарь","accept":"true"},"b":{"text":"Защитник","accept":"false"},"c":{"text":"Полузащитник","accept":"false"},"d":{"text":"Нападающий","accept":"false"}}},{"id":"7972","question":"Где муха-цокотуха нашла денежку?","answer":{"a":{"text":"В поле","accept":"true"},"b":{"text":"На лугу","accept":"false"},"c":{"text":"В лесу","accept":"false"},"d":{"text":"Во дворе","accept":"false"}}},{"id":"6038","question":"Где сидит Доктор Айболит?","answer":{"a":{"text":"В больнице","accept":"false"},"b":{"text":"В домике","accept":"false"},"c":{"text":"Под деревом","accept":"true"},"d":{"text":"В Ленинграде","accept":"false"}}},{"id":"6602","question":"Что означает количество пятнышек у божьей коровки?","answer":{"a":{"text":"Возраст","accept":"false"},"b":{"text":"Пол","accept":"false"},"c":{"text":"Дату рождения","accept":"false"},"d":{"text":"Вид","accept":"true"}}},{"id":"6794","question":"Растворитель для акварельных красок?","answer":{"a":{"text":"Вода","accept":"true"},"b":{"text":"Бензин","accept":"false"},"c":{"text":"Спирт","accept":"false"},"d":{"text":"Слюна","accept":"false"}}},{"id":"9567","question":"Какой из этих цветов не относится к тёплым?","answer":{"a":{"text":"Оранжевый","accept":"false"},"b":{"text":"Синий","accept":"true"},"c":{"text":"Коричневый","accept":"false"},"d":{"text":"Красный","accept":"false"}}},{"id":"8659","question":"Куда заезжает водитель, паркуя свой автомобиль?","answer":{"a":{"text":"В рукав","accept":"false"},"b":{"text":"В карман","accept":"true"},"c":{"text":"За шиворот","accept":"false"},"d":{"text":"За воротник","accept":"false"}}},{"id":"5237","question":"Что внутри упаковки с надписью «ядрица»?","answer":{"a":{"text":"Гречка","accept":"true"},"b":{"text":"Пшено","accept":"false"},"c":{"text":"Рис","accept":"false"},"d":{"text":"Перловка","accept":"false"}}},{"id":"4257","question":"Сколько джокеров в стандартной карточной колоде в 54 листа?","answer":{"a":{"text":"Один","accept":"false"},"b":{"text":"Два","accept":"true"},"c":{"text":"Три","accept":"false"},"d":{"text":"Четыре","accept":"false"}}},{"id":"9526","question":"Что остановится, если в пассажирском вагоне дёрнуть стоп-кран?","answer":{"a":{"text":"Пространство","accept":"false"},"b":{"text":"Сознание","accept":"false"},"c":{"text":"Поезд","accept":"true"},"d":{"text":"Время","accept":"false"}}},{"id":"4253","question":"Какое из этих животных не способно двигать глазами?","answer":{"a":{"text":"Шимпанзе","accept":"false"},"b":{"text":"Кролик","accept":"false"},"c":{"text":"Сова","accept":"true"},"d":{"text":"Крокодил","accept":"false"}}},{"id":"7001","question":"Какая птица, согласно поговорке, не позволяет учить себя яйцам?","answer":{"a":{"text":"Кукушка","accept":"false"},"b":{"text":"Утка","accept":"false"},"c":{"text":"Курица","accept":"true"},"d":{"text":"Гусь","accept":"false"}}},{"id":"5483","question":"Как заканчивается расхожее выражение `Враг моего врага...`?","answer":{"a":{"text":"Мой друг","accept":"true"},"b":{"text":"Мой враг","accept":"false"},"c":{"text":"Мой брат","accept":"false"},"d":{"text":"Мой язык","accept":"false"}}},{"id":"4486","question":"Как говорят о пустячной задаче?","answer":{"a":{"text":"клёвое дело","accept":"false"},"b":{"text":"плёвое дело","accept":"true"},"c":{"text":"слёзное дело","accept":"false"},"d":{"text":"кровавое дело","accept":"false"}}},{"id":"2046","question":"Что из перечисленного не является небесным телом?","answer":{"a":{"text":"луна","accept":"false"},"b":{"text":"самолет","accept":"true"},"c":{"text":"солнце","accept":"false"},"d":{"text":"звезда","accept":"false"}}},{"id":"5676","question":"За что песенка предлагает шофёру держаться крепче?","answer":{"a":{"text":"за слойку","accept":"false"},"b":{"text":"за баранку","accept":"true"},"c":{"text":"за ватрушку","accept":"false"},"d":{"text":"за бублик","accept":"false"}}},{"id":"2160","question":"Хуже чего, как говорят в народе, может надоесть человек?","answer":{"a":{"text":"горькой редьки","accept":"true"},"b":{"text":"солёной воблы","accept":"false"},"c":{"text":"сладкой ваты","accept":"false"},"d":{"text":"кислой простокваши","accept":"false"}}},{"id":"7486","question":"Чем кроют крышу строители?","answer":{"a":{"text":"шифоньером","accept":"false"},"b":{"text":"калорифером","accept":"false"},"c":{"text":"матом","accept":"false"},"d":{"text":"шифером","accept":"true"}}},{"id":"7728","question":"Кто из этих сказочных персонажей периодически сносил золотые яйца?","answer":{"a":{"text":"Крокодил Гена","accept":"false"},"b":{"text":"Черепаха Тортилла","accept":"false"},"c":{"text":"Курочка Ряба","accept":"true"},"d":{"text":"Гадкий Утенок","accept":"false"}}},{"id":"8155","question":"Из какого злака делается пшено?","answer":{"a":{"text":"Овес","accept":"false"},"b":{"text":"Просо","accept":"true"},"c":{"text":"Ячмень","accept":"false"},"d":{"text":"Пшеница","accept":"false"}}},{"id":"5375","question":"Какого вида акул не существует?","answer":{"a":{"text":"кошачья","accept":"false"},"b":{"text":"тигровая","accept":"false"},"c":{"text":"лимонная","accept":"false"},"d":{"text":"черная","accept":"true"}}},{"id":"3954","question":"Средство ухода за мебелью","answer":{"a":{"text":"полироль","accept":"true"},"b":{"text":"крем","accept":"false"},"c":{"text":"лак","accept":"false"},"d":{"text":"вода","accept":"false"}}},{"id":"2133","question":"Что делает рыба, хватая наживку?","answer":{"a":{"text":"щиплет","accept":"false"},"b":{"text":"гложет","accept":"false"},"c":{"text":"клюёт","accept":"true"},"d":{"text":"рвёт и мечет","accept":"false"}}},{"id":"8273","question":"Что из этого является окороком?","answer":{"a":{"text":"Плечо","accept":"false"},"b":{"text":"Бедро","accept":"true"},"c":{"text":"Голень","accept":"false"},"d":{"text":"Икра","accept":"false"}}},{"id":"3754","question":"Сколько ног у насекомых?","answer":{"a":{"text":"4","accept":"false"},"b":{"text":"2","accept":"false"},"c":{"text":"8","accept":"false"},"d":{"text":"6","accept":"true"}}},{"id":"7225","question":"Вино приходит ... уходит","answer":{"a":{"text":"совесть","accept":"false"},"b":{"text":"стыд","accept":"true"},"c":{"text":"ум","accept":"false"},"d":{"text":"любовь","accept":"false"}}},{"id":"6640","question":"Первая колом, вторая ... третья мелкими пташечками","answer":{"a":{"text":"орлом","accept":"false"},"b":{"text":"ястребом","accept":"false"},"c":{"text":"соколом","accept":"true"},"d":{"text":"сапсаном","accept":"false"}}},{"id":"8946","question":"Что крутят участники телепрограммы `Поле чудес`?","answer":{"a":{"text":"Колеса","accept":"false"},"b":{"text":"Педали","accept":"false"},"c":{"text":"Барабан","accept":"true"},"d":{"text":"Баранку","accept":"false"}}},{"id":"3146","question":"Закончите название праздника `День открытых ...`","answer":{"a":{"text":"Дверей","accept":"true"},"b":{"text":"Людей","accept":"false"},"c":{"text":"Знаний","accept":"false"},"d":{"text":"Друзей","accept":"false"}}},{"id":"3918","question":"На телевидении `мыльными операми` называются ...","answer":{"a":{"text":"Новости","accept":"false"},"b":{"text":"Рекламы","accept":"false"},"c":{"text":"Сериалы","accept":"true"},"d":{"text":"Концерты","accept":"false"}}},{"id":"6090","question":"В каких силах меряют мощность двигателя?","answer":{"a":{"text":"Слоновьих","accept":"false"},"b":{"text":"Бычьих","accept":"false"},"c":{"text":"Душевных","accept":"false"},"d":{"text":"Лошадиных","accept":"true"}}},{"id":"1412","question":"Что в основном люди пьют по утрам?","answer":{"a":{"text":"чай или кофе","accept":"true"},"b":{"text":"водку","accept":"false"},"c":{"text":"шампанское","accept":"false"},"d":{"text":"рассол","accept":"false"}}},{"id":"4925","question":"Чем питаются страусы?","answer":{"a":{"text":"рыбами","accept":"false"},"b":{"text":"семенами, насекомыми","accept":"true"},"c":{"text":"моллюсками","accept":"false"},"d":{"text":"травой","accept":"false"}}}],"secondGroupQuest":[{"id":"3983","question":"Какая рыба, чтобы освободиться от крючка, часто `делает свечу`?","answer":{"a":{"text":"Осетр","accept":"false"},"b":{"text":"Щука","accept":"true"},"c":{"text":"Налим","accept":"false"},"d":{"text":"Карась","accept":"false"}}},{"id":"7616","question":"Что коллекционирует фалерист?","answer":{"a":{"text":"Марки","accept":"false"},"b":{"text":"Значки","accept":"true"},"c":{"text":"Открытки","accept":"false"},"d":{"text":"Конверты","accept":"false"}}},{"id":"2009","question":"Территория какой из этих стран - наибольшая?","answer":{"a":{"text":"Япония","accept":"true"},"b":{"text":"Германия","accept":"false"},"c":{"text":"Италия","accept":"false"},"d":{"text":"Финляндия","accept":"false"}}},{"id":"1897","question":"Как по-научному называется питьевой спирт?","answer":{"a":{"text":"Метанол","accept":"false"},"b":{"text":"Политура","accept":"false"},"c":{"text":"Этанол","accept":"true"},"d":{"text":"Микстура","accept":"false"}}},{"id":"6571","question":"Что у моряков называется камбузом?","answer":{"a":{"text":"Кладовая","accept":"false"},"b":{"text":"Кухня","accept":"true"},"c":{"text":"Машинное отделение","accept":"false"},"d":{"text":"Мостик капитана","accept":"false"}}},{"id":"6895","question":"В какой стране зародилась игра кегли?","answer":{"a":{"text":"Швейцария","accept":"false"},"b":{"text":"Голландия","accept":"false"},"c":{"text":"Австрия","accept":"false"},"d":{"text":"Германия","accept":"true"}}},{"id":"8370","question":"Какое вино необходимо для приготовления классического крюшона?","answer":{"a":{"text":"Мадера","accept":"false"},"b":{"text":"Белое столовое","accept":"true"},"c":{"text":"Портвейн","accept":"false"},"d":{"text":"Красное столовое","accept":"false"}}},{"id":"4491","question":"Кто такой `речной сверчок`?","answer":{"a":{"text":"Рыба","accept":"false"},"b":{"text":"Насекомое","accept":"false"},"c":{"text":"Рептилия","accept":"false"},"d":{"text":"Птица","accept":"true"}}},{"id":"2244","question":"Какое из этих австралийских животных не имеет сумки?","answer":{"a":{"text":"Утконос","accept":"true"},"b":{"text":"Коала","accept":"false"},"c":{"text":"Вомбат","accept":"false"},"d":{"text":"Ехидна","accept":"false"}}},{"id":"8840","question":"Какого цвета ягоды ядовитого плюща?","answer":{"a":{"text":"Синие","accept":"false"},"b":{"text":"Красные","accept":"false"},"c":{"text":"Белые","accept":"true"},"d":{"text":"Черные","accept":"false"}}},{"id":"9290","question":"Официальный язык государства Израиль?","answer":{"a":{"text":"Русский","accept":"false"},"b":{"text":"Фарси","accept":"false"},"c":{"text":"Иврит","accept":"true"},"d":{"text":"Арабский","accept":"false"}}},{"id":"9129","question":"Какая рыба является самым крупным пресноводным хищником?","answer":{"a":{"text":"Щука","accept":"false"},"b":{"text":"Cом","accept":"true"},"c":{"text":"Судак","accept":"false"},"d":{"text":"Карась","accept":"false"}}},{"id":"4978","question":"Цветы какого из этих растений не голубого цвета?","answer":{"a":{"text":"Василек","accept":"false"},"b":{"text":"Колокольчик","accept":"false"},"c":{"text":"Лютик","accept":"true"},"d":{"text":"Незабудка","accept":"false"}}},{"id":"6603","question":"Из какого меxа сделаны шапки королевскиx гвардейцев Великобритании?","answer":{"a":{"text":"Волчий","accept":"false"},"b":{"text":"Овечий","accept":"false"},"c":{"text":"Соболиный","accept":"false"},"d":{"text":"Медвежий","accept":"true"}}},{"id":"3879","question":"Как звали знаменитого мореплавателя Кука?","answer":{"a":{"text":"Томас","accept":"false"},"b":{"text":"Джеймс","accept":"true"},"c":{"text":"Джон","accept":"false"},"d":{"text":"Джозеф","accept":"false"}}},{"id":"5506","question":"Какой крепёжный не имеет резьбы?","answer":{"a":{"text":"болт","accept":"false"},"b":{"text":"шплинт","accept":"true"},"c":{"text":"шуруп","accept":"false"},"d":{"text":"гайка","accept":"false"}}},{"id":"4574","question":"Какая олимпийская дистанция плавания самая длинная?","answer":{"a":{"text":"1500 м","accept":"true"},"b":{"text":"2000 м","accept":"false"},"c":{"text":"1000 м","accept":"false"},"d":{"text":"800 м","accept":"false"}}},{"id":"7272","question":"Что из перечисленного изготовляется не из абрикосов?","answer":{"a":{"text":"Урюк","accept":"false"},"b":{"text":"Сабза","accept":"true"},"c":{"text":"Кайса","accept":"false"},"d":{"text":"Курага","accept":"false"}}},{"id":"7868","question":"Как называется боковая часть пистолета?","answer":{"a":{"text":"Затылок","accept":"false"},"b":{"text":"Спина","accept":"false"},"c":{"text":"Лоб","accept":"false"},"d":{"text":"Щека","accept":"true"}}},{"id":"8776","question":"Какая мышца в теле человека самая крупная?","answer":{"a":{"text":"Грудная","accept":"false"},"b":{"text":"Ягодичная","accept":"true"},"c":{"text":"Икроножная","accept":"false"},"d":{"text":"Дельтовидная","accept":"false"}}},{"id":"1345","question":"Сколько резцов во рту здорового человека?","answer":{"a":{"text":"8","accept":"true"},"b":{"text":"6","accept":"false"},"c":{"text":"2","accept":"false"},"d":{"text":"4","accept":"false"}}},{"id":"2089","question":"Из скольки фунтов состоит американская тонна?","answer":{"a":{"text":"2000","accept":"true"},"b":{"text":"1000","accept":"false"},"c":{"text":"200","accept":"false"},"d":{"text":"100","accept":"false"}}},{"id":"3164","question":"Из чего сделан корпус кларнета?","answer":{"a":{"text":"древесина","accept":"true"},"b":{"text":"никель","accept":"false"},"c":{"text":"олово","accept":"false"},"d":{"text":"медь","accept":"false"}}},{"id":"6387","question":"Сколько струн у контрабаса?","answer":{"a":{"text":"4","accept":"true"},"b":{"text":"3","accept":"false"},"c":{"text":"5","accept":"false"},"d":{"text":"6","accept":"false"}}},{"id":"6894","question":"Какой плод на латыни называется `армянской сливой`?","answer":{"a":{"text":"алыча","accept":"false"},"b":{"text":"персик","accept":"false"},"c":{"text":"абрикос","accept":"true"},"d":{"text":"айва","accept":"false"}}},{"id":"3013","question":"Сколько попыток в самом начале игры даётся игроку в боулинг, чтобы сбить 10 кеглей?","answer":{"a":{"text":"Одна","accept":"false"},"b":{"text":"Две","accept":"true"},"c":{"text":"Три","accept":"false"},"d":{"text":"Четыре","accept":"false"}}},{"id":"6912","question":"Сколько шашек находится на доске в начале партии в русские шашки?","answer":{"a":{"text":"24","accept":"true"},"b":{"text":"12","accept":"false"},"c":{"text":"36","accept":"false"},"d":{"text":"40","accept":"false"}}},{"id":"7367","question":"На основе какого напитка готовится коктейль `Маргарита`?","answer":{"a":{"text":"Ром","accept":"false"},"b":{"text":"Водка","accept":"false"},"c":{"text":"Текила","accept":"true"},"d":{"text":"Коньяк","accept":"false"}}},{"id":"3379","question":"Как иначе называют инжир?","answer":{"a":{"text":"Кукиш","accept":"false"},"b":{"text":"Фига","accept":"true"},"c":{"text":"Дуля","accept":"false"},"d":{"text":"Шиш","accept":"false"}}},{"id":"6121","question":"Какую краску нужно смешать с красной, чтобы получить коричневую?","answer":{"a":{"text":"зелёную","accept":"true"},"b":{"text":"жёлтую","accept":"false"},"c":{"text":"синюю","accept":"false"},"d":{"text":"оранжевую","accept":"false"}}},{"id":"2411","question":"Кто попался на крючок герою повести `Старик и море`?","answer":{"a":{"text":"Акула","accept":"false"},"b":{"text":"Тунец","accept":"false"},"c":{"text":"Кит","accept":"false"},"d":{"text":"Марлин","accept":"true"}}},{"id":"6286","question":"Какое прозвище было у Ивана IV?","answer":{"a":{"text":"Грозный","accept":"true"},"b":{"text":"Хмурый","accept":"false"},"c":{"text":"Некрасивый","accept":"false"},"d":{"text":"Добрый","accept":"false"}}},{"id":"6177","question":"Какое животное в индуизме считается священным?","answer":{"a":{"text":"Тигр","accept":"false"},"b":{"text":"Обезьяна","accept":"false"},"c":{"text":"Корова","accept":"true"},"d":{"text":"Слон","accept":"false"}}},{"id":"5584","question":"Какой город был построен на семи холмах?","answer":{"a":{"text":"Париж","accept":"false"},"b":{"text":"Рим","accept":"true"},"c":{"text":"Мадрид","accept":"false"},"d":{"text":"Лондон","accept":"false"}}},{"id":"9391","question":"Сколько символов используется в системе римских чисел?","answer":{"a":{"text":"5","accept":"false"},"b":{"text":"9","accept":"false"},"c":{"text":"7","accept":"true"},"d":{"text":"11","accept":"false"}}},{"id":"6465","question":"На сколько лет нож для консервных банок появился позже самих банок?","answer":{"a":{"text":"5","accept":"false"},"b":{"text":"15","accept":"false"},"c":{"text":"25","accept":"false"},"d":{"text":"45","accept":"true"}}},{"id":"3010","question":"Без чего не приготовить популярную начинку для шоколадных конфет пралине?","answer":{"a":{"text":"без нуги","accept":"false"},"b":{"text":"без шоколада","accept":"false"},"c":{"text":"без карамели","accept":"false"},"d":{"text":"без орехов","accept":"true"}}},{"id":"5877","question":"Чему равно число `Пи`?","answer":{"a":{"text":"3,15","accept":"false"},"b":{"text":"3,45","accept":"false"},"c":{"text":"3,14","accept":"true"},"d":{"text":"4,01","accept":"false"}}}],"thirdGroupQuest":[{"id":"9882","question":"Что изучает семиотика?","answer":{"a":{"text":"Человекообразных обезьян","accept":"false"},"b":{"text":"Знаки и символы","accept":"true"},"c":{"text":"Происхождение слов","accept":"false"},"d":{"text":"Флаги","accept":"false"}}},{"id":"7446","question":"В каком из этих алфавитов меньше всего букв?","answer":{"a":{"text":"Латинский","accept":"false"},"b":{"text":"Грузинский","accept":"false"},"c":{"text":"Армянский","accept":"false"},"d":{"text":"Греческий","accept":"true"}}},{"id":"2261","question":"Из какого языка пришло слово `алгебра`?","answer":{"a":{"text":"Греческого","accept":"false"},"b":{"text":"Санскрипта","accept":"false"},"c":{"text":"Арабского","accept":"true"},"d":{"text":"Иврита","accept":"false"}}},{"id":"4285","question":"Вождём какого племени был Монтесума?","answer":{"a":{"text":"Ацтеки","accept":"true"},"b":{"text":"Майа","accept":"false"},"c":{"text":"Инки","accept":"false"},"d":{"text":"Ирокезы","accept":"false"}}},{"id":"8224","question":"Чему равен один британский фут?","answer":{"a":{"text":"30.50 см","accept":"false"},"b":{"text":"30.52 см","accept":"false"},"c":{"text":"30.48 см","accept":"true"},"d":{"text":"30.43 см","accept":"false"}}},{"id":"3417","question":"Что греки называли `водяным вором` - клепсидрой?","answer":{"a":{"text":"Водную мельницу","accept":"false"},"b":{"text":"Баню","accept":"false"},"c":{"text":"Акведук","accept":"false"},"d":{"text":"Водяные часы","accept":"true"}}},{"id":"3390","question":"Какую реку древние греки называли Танаис?","answer":{"a":{"text":"Дон","accept":"true"},"b":{"text":"Днестр","accept":"false"},"c":{"text":"Дунай","accept":"false"},"d":{"text":"Днепр","accept":"false"}}},{"id":"1727","question":"Какой из этих народов населяет территорию Шри-Ланки?","answer":{"a":{"text":"Невары","accept":"false"},"b":{"text":"Бхотия","accept":"false"},"c":{"text":"Ведды","accept":"true"},"d":{"text":"Мяо","accept":"false"}}},{"id":"6118","question":"Что из этого является видом ткани?","answer":{"a":{"text":"Креп-лизет","accept":"false"},"b":{"text":"Креп-мюзет","accept":"false"},"c":{"text":"Креп-жоржет","accept":"true"},"d":{"text":"Креп-жаннет","accept":"false"}}},{"id":"3891","question":"Кто получил первую Нобелевскую премию по литературе?","answer":{"a":{"text":"Поэт","accept":"true"},"b":{"text":"Романист","accept":"false"},"c":{"text":"Драматург","accept":"false"},"d":{"text":"Эссеист","accept":"false"}}},{"id":"1346","question":"Кто такой агути?","answer":{"a":{"text":"Сутулый заяц","accept":"false"},"b":{"text":"Горбатый заяц","accept":"true"},"c":{"text":"Лысый заяц","accept":"false"},"d":{"text":"Хромой заяц","accept":"false"}}},{"id":"6430","question":"В какое море впадает Жёлтая река?","answer":{"a":{"text":"Жёлтое море","accept":"true"},"b":{"text":"Каспийское море","accept":"false"},"c":{"text":"Чёрное море","accept":"false"},"d":{"text":"Ионическое море","accept":"false"}}},{"id":"6335","question":"Сколько атомов кислорода содержится в молекуле озона?","answer":{"a":{"text":"3","accept":"true"},"b":{"text":"4","accept":"false"},"c":{"text":"2","accept":"false"},"d":{"text":"6","accept":"false"}}},{"id":"6864","question":"Сколько фишек надо поставить подряд в линию, чтобы одержать победу в рэндзю?","answer":{"a":{"text":"8","accept":"false"},"b":{"text":"7","accept":"false"},"c":{"text":"6","accept":"false"},"d":{"text":"5","accept":"true"}}},{"id":"6954","question":"Какая из этих археологических культур относится к мезолиту?","answer":{"a":{"text":"Хассунская","accept":"false"},"b":{"text":"Азильская","accept":"true"},"c":{"text":"Халафская","accept":"false"},"d":{"text":"Перигорская","accept":"false"}}},{"id":"2030","question":"Из скольких слогов традиционно состоит хайку?","answer":{"a":{"text":"17","accept":"true"},"b":{"text":"100","accept":"false"},"c":{"text":"21","accept":"false"},"d":{"text":"7","accept":"false"}}},{"id":"6846","question":"Какой математический символ ввёл в математику Лейбниц?","answer":{"a":{"text":"логарифм","accept":"true"},"b":{"text":"модуль","accept":"false"},"c":{"text":"квадратный корень","accept":"false"},"d":{"text":"интеграл","accept":"false"}}},{"id":"4164","question":"Какую рыбу совершенно справедливо можно назвать макрелью?","answer":{"a":{"text":"ставриду","accept":"false"},"b":{"text":"сёмгу","accept":"false"},"c":{"text":"тунца","accept":"false"},"d":{"text":"скумбрию","accept":"true"}}},{"id":"4436","question":"Что в свободное время мастерил химик Д.И.Менделеев?","answer":{"a":{"text":"Чемоданы","accept":"true"},"b":{"text":"Коврики","accept":"false"},"c":{"text":"Табуретки","accept":"false"},"d":{"text":"Игрушки","accept":"false"}}},{"id":"7606","question":"Административным центром каких островов является город Гонолулу?","answer":{"a":{"text":"Гавайских","accept":"true"},"b":{"text":"Панамских","accept":"false"},"c":{"text":"Канарских","accept":"false"},"d":{"text":"Вердинских","accept":"false"}}},{"id":"8246","question":"В какой стране зародился стиль рококо?","answer":{"a":{"text":"Австрия","accept":"false"},"b":{"text":"Франция","accept":"true"},"c":{"text":"Испания","accept":"false"},"d":{"text":"Италия","accept":"false"}}},{"id":"1780","question":"Какая порода собак не существует?","answer":{"a":{"text":"Керн-терьер","accept":"false"},"b":{"text":"Монтефорт-терьер","accept":"true"},"c":{"text":"Чешский терьер","accept":"false"},"d":{"text":"Силихем-терьер","accept":"false"}}},{"id":"2467","question":"Сколько мачт у брига?","answer":{"a":{"text":"1","accept":"false"},"b":{"text":"3","accept":"false"},"c":{"text":"2","accept":"true"},"d":{"text":"4","accept":"false"}}},{"id":"8452","question":"Назовите природную среду обитания страуса эму","answer":{"a":{"text":"Африка","accept":"false"},"b":{"text":"Австралия","accept":"true"},"c":{"text":"Южная Америка","accept":"false"},"d":{"text":"Индонезия","accept":"false"}}},{"id":"3928","question":"Какой буквой греческого алфавита обозначается отношение длины окружности к её диаметру?","answer":{"a":{"text":"Альфа","accept":"false"},"b":{"text":"Бета","accept":"false"},"c":{"text":"Гамма","accept":"false"},"d":{"text":"Пи","accept":"true"}}},{"id":"4310","question":"Укажите название свободного населения Древней Греции, обладавшего гражданскими правами","answer":{"a":{"text":"Демос","accept":"true"},"b":{"text":"Метеки","accept":"false"},"c":{"text":"Демиурги","accept":"false"},"d":{"text":"Периэки","accept":"false"}}},{"id":"4825","question":"Какая достопримечательность находится на берегу реки Джамна?","answer":{"a":{"text":"Ангкорвоат","accept":"true"},"b":{"text":"Топкапы","accept":"false"},"c":{"text":"Запретный город","accept":"false"},"d":{"text":"Тадж Махал","accept":"false"}}},{"id":"3845","question":"У какого животного коренные зубы могут смениться в течение жизни 6 раз?","answer":{"a":{"text":"Слон","accept":"true"},"b":{"text":"Медведь","accept":"false"},"c":{"text":"Зубр","accept":"false"},"d":{"text":"Тигр","accept":"false"}}}]}';